「美軍在台灣」聯訓實況首曝光 國防部罕見表尊重

數十年來美軍來台協助國軍進行戰訓，從未曝光實況，國防部向列為機密。但美軍特戰第一總隊拍攝「EXCELLENCE」（卓越）一片，大量使用美軍來到台灣與我軍共同操演的畫面，進行部隊形象的國際宣傳。片中我軍官兵與美軍在台共同編隊進行測考，參演的UH-60M黑鷹直升機尾桁上，「陸軍」字樣與「國徽」驚鴻一瞥。美軍在台代號「Balance Tamper」的特戰部隊互動協訓實況，首度曝光。

國防部也罕見證實，美軍公布影片有關披露台美軍事協訓片段，「皆屬正常軍事交流」，對此表示尊重。國防部均依年度計畫執行台美各項軍事交流，不針對個案評論。

(下略)

利害了我的台灣國

決定前聽一聽

我係台灣人呀

支共：好嬲好嬲

你好無？

終於證實美軍駐守台灣

上次敦睦艦隊中武肺都唔公開資訊，就知佢地同美軍有秘密行動啦

都必須要明白共諜滲透都非常嚴重

大家都估到既野，係班無知婦孺先叫國防部交代道歉

其實一早就有， 支那話好嬲好嬲。

叫佢地含撚啦

又話美軍上台灣就即刻武統

睇左好耐先知段片舊年已經放出黎 邊個咁得閒搵返出黎報

台灣要認真槍殺大陸的滲透間諜

台灣軍演示意圖

北京會唔會扮睇唔到

正

知又點
打囉有本事

唔夠打
避一避先

成日話好耐好耐

美軍上岸，你理得佢幾耐之前都係係大新聞

有班人成日話好耐之前既新聞轉移視線

五毛？

希望快D有個香港版

我頭先見到呢單新聞都想post

但見佢內文寫段片係去年2月公開 以為自己睇錯

去年2月有點解年幾後先係新聞

驚炒車 搵左好耐搵埋原片

新聞價值應該係台灣國防部承認呢個位掛

不過都好奇邊個無啦啦搵個page 黎睇仲咁好眼認得到有台灣份

我都以為自己old news咗